一人一個外行人對你自己職業既偏見

我先。
外語教育。
外行人覺得你個種語言既字乜撚野都會識晒。

保安
人地會覺得我學歷低,睇唔起我

呢個好慘。讀咁多書，做份工，外行人個個意為你無乜點讀過書。

無知一問 係咪考個牌就做得 多唔多pt保安架

IT 無論做邊個area:
：咁你係咪可以hack人部電腦

公務員
好得閒日日番工等收工
實情係忙到尿都唔得閒痾

it狗
全部有關電既野你一定要識

IT
外行人會覺得你一定識啲software點用

係 但有分高低級
我個度無
同埋做得越高 基本三文兩語係要識

酒店reception
問你邊間好邊間抵住

設計咪姐係抄野

仲會覺得好易姐，好易搞掂
幫我整個logo啦，好易好快姐，唔係咁都收我錢呀

我反而覺得係來來去去都係個d

正常，因為大部分香港嘅老細鍾意整返差唔多嘅野

Auditor
専業人士
但現實狗都不如
垃圾公會只是識 cap 水

讀書唔成 不學無術
晚晚飲酒 吸毒 花心

好少少既就覺得好飲得 溝死女

咁你都要講下係邊行

覺得我地一定會呃人

物管=高級保安
但其實依加高級啲嘅盤如果係請冇經驗嘅人
一係要有degree，一係起碼相關學歷hd grad
冇嘅唔請

飲食 外行人以為揾好少
好多正常連埋花紅都過三萬
再有料啲5-6萬

電競選手

Bartender

倫敦金

人地個個以為係雞

救生員
其實夏天好曬好熱

做cold call 其實好辛苦

護士
大家以為男護士好吃香

係偏見黎既咩

做生意 人地think me is父幹，其實是母幹

因為男既係鴨唔係雞

保安員
個個都以為老奉要捉賊

可能真係我偏見啦 , 好似雞都不如先會做

屌你老母咁冇陰公 仲衰過做雞！
下個月年三十你冚家頭七嗰日你過嚟我找埋條帛金數比你

機師
個個以為你入到cockpit unun腳up兩句就收工
實情係放你班友入去你地連engine都揵唔著

留名睇地產狗敦倫金保臉狗

補習，個個呀奶都以為小學生已經要補
又要要對埋功課，其實十幾樣我無答案，對都用左半小時，叫佢改又半小時，補一個鐘無乜野教到
自動波嗰啲，一做就啱唔洗點對，咁要我做乜，佢自己睇書都識哂
真係想有用既就買野比佢操，高中先考慮下補啦

利申：做左過十年，乜人都見過

好多 老左既 pt 都係退休冇野做從去做
識人以前係老師退休去做

機場

個個以為我可以幫你upgrade

巫師
外行人以為出技唔洗用MP

仵工
人地以為我地一定撞過鬼

返機場工以為一定有機票優惠
利申: 工程撚

殯儀
個個都以為我識風水命理

做盤房, 實質從來唔駛sell客跑數

咁邊個先可以

下，原來唔洗識 ?

巴士佬

其實好多卧虎藏龍

More

油漆佬
以為用手油兩野就收工
其實有大把野搞

紀律部隊，其實好撚hea，好多break

冰山一角 根本個個叫雞食煙鬥大聲

知唔知冰山一角點解

老師
其實好撚多野做 又怕無約續

利申：唔係老屎忽

護士
覺得我地好撚得閒 日日吹水講旅行

薪高糧準
薪一d都唔高

做地盤
個個都已為有氣有力就做得，唔使用腦
實際又要度數，又要畫線比人開料

好撚大壓力

城市規劃

乜香港仲有規劃咩

香港新一代專業人士
做撚到隻狗咁，得3萬幾4萬一個月

但係親戚面前好似好威咁
明明茶記啲廚房佬都已經3皮

Freelance 表演類
啲人成日話我地好好搵 企下行下fing下有錢收
其實只係夠開飯

急症室醫生
你係咪鐘意遲幾個鐘開工都得？
成日聽到話醫生未返？

實情係ot到爆曬鐘

我都係做保安業，但不是保安
人地覺得保安業=石Q，其實仲有好多範疇

sailor 一定係揸船

打poker

其實poker 好多決定都要運用數學或game theory上既知識 同埋用電腦programme run 好多simulation
同你入去賭場玩既百家樂21點賭大細呢d LONG TERM 黎講無可能會有profit 既game 一D 都唔同
poker亦都可以話係mental sport 既一種 除左要有技術亦都要有好強既心理質素
有d 國家都承認poker 係sport 唔將佢當做賭博既遊戲

但講比人聽 十個有9個都以為poker =賭錢 佢地個反應通常都係 吓 有乜可能靠賭搵到食

正氣師

人人都問我額頭上係咪有條疤

呢d 我成日係到諗 邊有咁多show , 點搵食

賣保安設備？

司機
個個以為係鳩叔
實際聽老闆講幾個電話跟住買股票
發到豬頭咁

做酒店房務，覺得一定係下賤工同多花紅！

屌你啦，忙撚到仆街！份花紅我應得架！

房務我會覺得一定汁過好多客人遺下既物品

私人助理

成日都問我洗唔洗跟老細出去食飯etc
傻嫁？返工咋，你估賣身咩

最多都係7 x 24 on call跟公事姐
老細係唔同地方都有啲業務

你都on9 無受到相關訓練唔識著Engine 有咩問題？
咁嘅mindset 仲話係機師

利申 識著Engine

以為我地返工同小朋友玩下遊戲唱下歌就得
實情係遊戲入面要有唔同元素，畀小朋友玩之中學到野
打雜教書客務服務都關你事

教幼稚園

鐘錶
成日用二手價衡量隻手錶值唔值得買

連登講到狗也不屌既既物流

個個以為似DHL咁，要做派件
其實裡面好多唔同部門同位，爬到上去，人工係唔失禮

跑數狗

這就是我

呢個係買既個個人既購入目的同心態姐
都唔算係對鐘錶業既偏見既

咁耐都無人講madia
大家無偏見
因為呢行真喺乞食

心理學
「咁我而家諗緊咩？」

香港既機師特別自豪

藥劑師 個個都信醫生唔信你
明明藥方面既知識係豐富過醫生好多

其實唔洗識

飛機維修
其他人覺得好撚專業
根本有手有腳就做得

反而掉番轉

可能有人玩fsx識呢
利申 識著

又照顧小朋友又照顧家長
其實勁多野做
個個都以為我地好輕鬆

嘩，呢個係真。
呢個問題仲要係好嚴重。
我好相信好大部份人都係咁。

有時醫生開D藥係撞既，都係靠個藥劑幫眼汁返正。

護士
1.有乜頭暈身慶就問有咩病 食咩藥
2.知道曬人體每一忽結構同名
成日俾人反問：乜你唔知架咩

心諗 你當我醫生咩

藥劑師
成班友仔得嗰幾隻藥都要執個幾鐘

Marketing
外行人就以為要成日諗橋 要條條橋都好有創意

實情：
撚有咁多橋，就算有，最後咪又係老細話事

班勞力士撚

你講出來都唔覺柒既，咩做得高就要識基本兩文三語，你都識講基本野啦，仲要做得高先要你地係學歷企喎

仲有文件呢
個個都話返呢份工係湊下仔好簡單 笑而不語

係啊啊係啊，有d係醫生律師同飛機師

地盤，
比人覺得無個好人

我有朋友曾爬到去 DHL director 級，人工確實唔失禮

跳高運動員

以為我地識跑步

IT狗，試過俾親戚問整唔整到部iPhone 岀黎
仲話如果我識整就發達

PR
個個都覺得好多靚女
d人好social 好好搵
實情人工俾狗屌不突止
唔靚既女絕對多過女

Forensic services ，比人當係法證先鋒要驗屍
It audit/ It advisory, 比人當係it狗

Btw, 留名睇地產金融保險狗

乞食

完。

Agger 依家做政府真係唔會係好得閒

碼頭工人=串

醫院啲啊嬸先係最忙 啲護士晚叫宵夜

社工

個個以為同個Client傾完之後就冇野做
實情係大把Paper work要你做
多到唔得閒見client

你知番8個鐘有1個飯鐘係規定左架可

IT狗

地鐵壞一定關我事

健身教練
個個都以為我做鴨

行家 啲人傻嘅

重要睇下你咩科
有d自己操會好d

查飛
個個都以為捉得多有得分
根本無，至少我做輕鐵果陣無
跟著啲搏升嘅掃把就抖都無得抖

唔好屌我唔罰大陸人
我第一張單就係屯門碼頭開大陸人一家三口

訓教嘅人未唔食野囉

PR=個個以為你晚晚着到身光頸靚去食飯見客
實情係你晚晚都留係office OT

利申: Agency

編劇

：你咪好得閒好多時間好自由囉？

其實有時要返埋星期六日

Game公司嘅文職:
1. 嘩好毒
2. 咁你係咪識寫game？

up dup 鋪仔賣小食以為好cheap
其實發左冇人知

攀樹師
個個當你高人工既高級花王
有時爬到好高做野
好多人圍觀時
會聽到啲啊叔話"我細個唔用繩爬樹都高過佢啦"

實際係人工同花王差唔多
同樹木天生結構會將繩索系統既危險推到好高
下下爬樹都係將系統既極限推到最盡
唔係咁易咖

保安唔係security 咩

汁你老母

地盤工程師
D人永遠會話你行行企企影下相無野做

啲人以為工程師都唔差有牌起碼五六萬
但其實得3萬

又OT勁耐

做中餐待應人地覺得你係乜都要為佢而做

搞藝術搵唔到食

做旅遊巴編更
D司機以為我地有3-4皮野一個月
事實得果萬幾蚊 連個兼職司機人工都高過我
去開會D客以為編車好撚易
事實係你個盤閪到D司機聽到已經Say No唔肯做
仲要做撚到死咁制

食品批發，親戚以為可以賣俾佢地
幾箱幾箱起架

社工 個個都以為好hea 其實辛苦到仆街

psychologist
「你知唔知我諗緊咩？」
屌 我又唔係曉通靈

高中補習

人哋以為我好得閒等收錢
實情背後要打碌屎要執題目要出書
最輕鬆就係上緊堂嗰個零鐘

髮型junior
個撚個問我係咪洗頭妹
其實除咗洗頭，我地仲有好多野要跟
唔係淨止洗頭咁簡單
啲師傅收成幾千一個頭，都係由低做起

無野做, 好得閒

實情, 忙到PK

我都覺得健西教練一係做鴨，一係呃錢
岩先早兩日先汁左間健西中心

做銀行一定知股票內幕/必賺料

咁其實係做乜

呢個一定喎
至少香港地搞一定乞

咁你目標係 ?

Psycho JJ

We don’t read mind, please update your knowledge

得罪講句 幼師跟本唔係專業人士

無野做, 好hea 好得閒, 收工等放工, 放工等出糧
實際d地獄位做撚到仆街

編劇
以為好多膠橋都係編劇諗 其實我地好無辜

打野，屌你老母上路又叫幫，下路又叫幫。好似jg 一定係你附近隨時ready咁

秘書 以為唔洗學歷唔洗做 日日坐大脾

依你就好啦咁多假放

學生同老師放假咋
我都要翻去坐呀

外行人以為一做就幾個月無得翻屋企

不停話保險呃人
但又要買旅遊保，勞保，apple care

你咪偏見，所以我覺得你教外語唔係個個字識既好廢喔

好多保險狗為求有數
用各種不實手法sell plan
令個客對個計劃有錯誤認知
所以唔係保險呃人 係保險狗呃人

可唔可以講多啲
想做

但你地有免死金牌永不被炒喎

有牌得3萬？你俾人水左下

旅遊巴司機咁高人工架咩

下？
舊制就係

Bank

乜唔係五點就收工架啦咩?

係，其實好多鋪仔都好搵錢。

汁你老母咩

攝影師
個撚個以為㩒個制就得

電影

以爲個個入行都係做導演

全職跑柯打既司機隨時3萬幾1個月
仲要逢六/日放假 當然果陣佢地好幫我手
有時叫佢地2日都開工佢地都唔會拒絕
做穿梭既都輕鬆過2皮

兼職通宵果個晚晚開工+朝早1隻柯打都2皮啦
仲要唔洗扣MPF

Sales一定人工低

做社工好撚黑暗
果陣做intern話半年時間係學校做service
做左1個月左右 同班小朋友建立左個關係
佢地肯信我地呢班哥哥姐姐
屌你老母 突然話shut down project
班細佬點呀 由得佢地自生自滅咁
成班人果日係社工房到喊呀
個個都係到屌話shut down果條友個老母

這也是我

社工
個個聽到第一句都話你好有愛心

我都識

朋友：你同班細既日日打排球

唔係我嗰行
不過都想講
啲人成日以為醫生可以醫好所有既病 一入醫院就會馬上舒服左 馬上唔氣喘 馬上唔痛
有咁既想法應該去搵黃大仙 醫生其實幫唔到你幾多

D人成日以為係IBank做一定知道好多內幕, 成日問有咩貼士

物流，貸運代理，做空運。

一定有人會問係咪揸車送速遞。

狗

事實係 日日4點開波打到6點

好搵？

有好多原因而唔做嗰個project
真係冇辨法
變到唔係為左Client既利益為本

OT
屌你咪姐係PT
同埋講自己做OT問番你係咪加班禁解

幼教=要幫啲小朋友執屎
嗰啲野係會比姐姐做

物管
以為我地係保安，或者讀唔成書
其實新一批個個都有degree，經理可能有master

保安係security , 但唔止企喺度嗰啲架嘛

地盤 污糟又盛 其實放工換衫洗面睇唔出你做地盤

咁講到尾咪又係運氣佔大數，如果你對手鋪鋪啤A起頭，你點多錢點有技術都無用啦，打比賽仲要限時，人地有運起上黎起手下下靚牌你都唔夠時間鬥

護士，個個都覺得一定係做工人

仲有個個都問我做乜唔讀醫生

銀行
然後問我點解櫃枱排隊點解要排咁耐
可唔可以幫我waive年費
可唔可以幫我申請xxx卡

咁你講緊物管定保安定保安公司啲office位呀
講到咁隱晦唔怪得有偏見啦

Audio佬
好多人以為好輕鬆冇咩做人工唔差
實質係做最多拎最少糧
乜鳩都關你事
長期冇得訓

岩岩入好慘
跟出跟入做執線仔
零晨番工零晨收工仲要瘋狂ot

呢樣真 你地仲有咩搞架 ？

狗會職員
覺得我一定知到內幕Tips
成日問我買咩馬好，買咩波好
如果有內幕Tips 我發撚左達啦，駛係道做

改褲
唔係啊叔啊婆先做嘅職業
好講究技術 要人手車直線其實好難

當舖

成撚日同我講買左幾多錢,關我撚事咩,你有本事自己原價賣返出去囉!
仲有,做當舖唔一定係老野呀!屌!

客服
比人屌係老馮係奴性既表現

以為係醫院做
以為可以揀去邊間醫院
以為係白色的士

呢件事打斷左我想做社工條路
Degree係讀完
但我唔想呢D事再發生變相害左人咁
我寧願放棄呢條路

好撚記得果陣最尾果堂開晒火屌鳩個professor
條友本身已經廢
之後仲反問我地個intern做得開唔開心
我果刻係想衝出去打柒佢
最後係差唔多全部人去port佢
佢之後就消失左 冇得係到做

返bar = 日日食女

樹藝
啲人會以為日日同棵樹傾計問佢今日點
勿相認

trading, 會覺得你有好多內幕料，就算我唔係做equities 都會比人問“聽日邊隻會升，點解今日嗰隻會跌”

仲有騎術教練/騎術學生，成日比人問點睇邊隻馬會贏

我意思係 "唔係乜字都識晒"
就等同你就算係母語都會有唔識既字一樣。
姐係中文你都未必識 "蹂躪" , "繾綣" , 呢d 難字一樣。

同埋教外語除左詞彙之外，語法、發音、學習技巧、語言技能（聽說讀寫）等 各方面都會教到。

YNOT?

Citi 無咁早收 , 其他唔知。

呢個超經典，之前有單咩 facebook 幫手 like 換 攝影師幫手影派對定唔知小朋友活動個d ..

畀我坐入司機位我一樣撻唔著架巴士😅

好奇一問 家陣D人通常當乜野 ?
手機 ? 金器？ 手機既話，其實好似唔係好當到錢 ...

Auditor

計數好勁

識人真係好過識字

Game developer
以為日日有機打

設計師
1）識平面設計=識UI設計=識UX設計=識整動畫=識拍野剪片=識做電易特技=......

2）設計=整靚啲野

Ptfg
以為比錢就可以屌

股票經紀佬

D人以為已經唔係好好搵

物業管理
個個以為好HEA 坐座頭玩電話
事實係辛苦到仆街
渠要識通漏水要識睇電掣要識打
最重要係讀書讀番黎既係無用

笑到

IT一定係狗

喺香港踢波搵唔到食㗎

當初點入行？

ptgf
啲人會話我係雞

空姐
啲人一聽到就飛雞
其實我想講唔好一碌鳩打一船人
唔係個個都係咁

早排有個客問我全世界最大嘅飛機坐到幾多人
我心諗我派餐架咋 屌你老母 點撚知啊

Marketing

一定好撚醒目有創意世界仔
實情日日上連登facebook ig抄橋
當然係d細面前會好勤力咁扮工開住個excel/ppt成日無打過野，每分鐘輪住轉一次畫面。

老闆： Good Job!

IT 狗

其實呢個po 好多人都可以做個你問我答喎
例如有巴打話斬樹

傻閪搵陰質錢想洗底，你呢一世都係狗黎架炸屌你老母個爛臭閪

繪圖仔
好多人見我做CAD就以為我讀唔成書搵一門手藝吊命，其實我貧佢準時收工，唔準時開工，多好多時間賺外快

有電既野你都要識囉

programmer等於識哂excel d function

職業治療
醫職業病

機上面派下餐就算
輕輕鬆鬆

事實上係搵到 ? 介唔介意講下大約搵到幾多 ?

用電腦=it狗
失驚無神叫我睇下d programme編碼野

下，咁唔係點 ?

睇呢個post就諗起黃子華，
老母:阿仔，你識英文，同我整咗部洗衣機去。

護士

俾連登仔叫護狗
剩係識執屎執尿
俾班仆街當服務業

獸醫

「咦你獸醫呀嘛，咁你聽唔聽得明D狗講咩」

仆你個街 我屌你老母臭閪 個核桃腦係咪生撚左係屎忽度坐住左呀 咁都問得出

你行船嗰喎，都會暈船浪？

其實行船嘅都係人，暈船浪有乜出奇。

我都做過補習
個個十幾樣功課
無答案個d 錯一題個家長都屌柒你

仲話唔係專業人士 你試下去做一日睇下你識唔識做

做設計一定識畫畫
d野㩒個掣就有

主要當 金,名錶,鑽石,電話都有做,不過唔係間間做,大年紀當舖佬多數唔做電話,因為唔識分真假.

個個聽完個title第一句就問

係咪即係會計果d啊

藝術家自己搞同under政府搞已經兩個世界

農夫
個個都以為我儲埋D屎屎尿尿種菜

以前喺4As做account servicing，成日俾人問係咪要度橋，知道我係account manager就以為我做會計...

Ptgf係鷄

𨋢佬
個個以為好危險/唔做嘢

其實你地係rapper

消防

個個都以為返1放2 好爽
其實返個1日係要返24小時
雖然話就話可以訓覺
但一聽到警報就要醒
所以根本唔敢訓
搞到放假個2日 訓覺個時都會精神緊張
一有小小聲都會醒

再者 返個一日工 唔係咁HEA
係香港好多CASE 都要搵消防去做
(試過係公屋救緊火 突然微波爐爆炸)

人工比其他公務員低
如果唔係夢想
真係狗也不做

社工
以為份工可以做到human oriented 咁理想
其實係market oriented

個個係另一個專業，動物傳心師

暈船浪都去行船，巴打你都幾好野。
乜野令到巴打咁有決心 ..

馬伕（真係馬會個啲）
人地永遠第一樣諗到嘅都係覺得你係扯皮條

你試下去教囉戇鳩

專你老尾業咩

幼稚園教育逐漸改善 個個老師都要攞牌讀文憑
政府強調老師持續進修 入職門檻提升
你覺得無用可以跳過唔讀
有無諗過你已建立既道德標準、價值觀等等都係幼稚園既時候 老師同你一齊建立
其實小朋友好聰明 我地要教 唔係只係日日對住30舊飯
老師要學識vygotsky Piaget 既理論都要識應用出黎去教
我無話無左幼師唔得 至少我地係一種專業

邊個center

呢個笑左
因為D人既想像之中扯皮條係比較易入行。😂

唔講啦 講左就弊啦

人地動物傳心師係話自己係專業囉
"專業"啊

DJ

個個人以為 隻隻歌都有得打

整

每次保養緊有住客話「屌你，又壞呀」

乜唔係咖咩 ? 我見上網乜歌都好似有得混音 ...
定係個D 唔係DJ 做

搵Prewedding 攝影師好多都話好full
每單job 就萬幾兩萬 係咪咁好搵

超級英雄

啲人以為我好聰明有超能力

其實我只係一個凡人，同埋比其他人有錢

泥水佬汁完剪口 我地批頭陣灰，其中仲要汁泥水手尾，頭陣批完再黎翻陣灰 收身就用手（散）沙紙 如果唔（散）你地既牆唔會滑溜溜 再上底油
再上面油 當中手門好重要 如果唔係出到黎既效果會唔靚仲會一達達
帶時仲要爬出外牆批灰同油外牆油
開料 搬灰 搬油 灰同油最輕都25-30kg 一次搬好多料

個真心想知 實情係邊啲人諗
導演/監製改野？？

我無暈，係其他人暈。

只係聽過有人咁問啫。

以為迪士尼動畫請幾個人畫幾畫禁個制就做到出黎，更有人以為比幾百蚊就做到

自己搞會搵到兩餐？

做社工
以為一定好中識講野

做邊間先

其實係要睇你係咩級數同埋係球圈嘅位置 仲有老細錫唔錫你
我唔講啦費時自爆 一線果班搵得最多嗰啲咪夠買到樓結婚囉

HR
啲人永遠覺得HR好bitchy

銀行back office

親戚：哇咁你咪有好多內幕料炒股賺好多錢囉

以為電梯檢查好嚴謹

I.T., I.T.狗, 宅男, 揾唔到錢

政府定義
幼稚園老師＝輔助專業

人地以為我成日執屎

夜班工程撚，啲人以為捱夜好辛苦，其實晚晚睇住啲工人做兩三個鐘就四萬幾一個月

屌~ D人好似乜撚野有駁電到都係關IT事~! 電腦乜撚都IT都幫到手解決~!

Economist -> 俾幾個冧把黎

幼教使唔使train幾年先考專業牌

老細
D人成日見老細好他調咩都唔洗做，
雖然有d 羨慕
但年輕時捱過先有今日成就，都會好欣賞

實際上，純粹係時勢造英雄
冇乜好歌頌

D人ff 太多

讀完apa岀黎直接齋on?

視光師係眼鏡佬，唔識斷症

唔洗交稅...

中point

化驗師
有啲人以為係同藥劑師差唔多

但責任上你要知

成功釣到隻教畜出黎

錶行
你地係咪會偷我地零件 轉頭屈我係壞要整

樹藝師?

之前返intern落site識到幾個樹藝師
鬼佬consultan同本地人人工差好遠
但係明明做埋d嘢大家都差唔多

視光師同眼鏡佬有乜分別？
我知視光師係專業，但唔係眼鏡佬有幾唔專業，或者有邊方面唔係專業 ..

其實係米真係會有黑心既會偷 ?

驗乜野 ?

識著+1

個個以為好型 實情做到隻狗同淋到隻狗咁

包括 人同雨淋

機司巴打

樓主知唔知咩係偏見?

巴打, 機場地勤下話

你地禁個制叫專業?
我心諗禁個制之前之後要做幾多功夫

香蕉西巴打
做咩表演? C2? 魔術?

老師

以為我哋好多假好得閒 好多時假期都好多嘢做

你bse 定bs ar

食屎啦仆街狗

如果你要偷左舊零件，邊度黎另一件零件換俾隻錶行 。重有你估拆零件就真係話拆就拆到咁快手咩 無學過唔好話換，拆你都唔識點拆，更唔講點止點裝。
偷零件呢D6、70年代就話啫，宜家邊可能
D人未俾我地幫你拎上手觀察，已經當你係賊都痴線 所以呢種客會直接講幫你唔到

幼稚園老師直情做埋攝影師、作家、吸印機械

fking agger

以為做會計既公司好多女好多短裙OL

屋企人都係做殯儀

最好淨係將標本擺上機然後乜都唔使做啦

佢咁講得應該係醫療化驗

講講以前係書局做果陣
唔知點解好多人都會覺得係書店做既都係鍾意睇書
其實10個有7個都係唔鍾意睇書

有幾個通宵線司機晚6朝6-8左右
每月放2-4日
月入係5萬幾

我有提專業咩
我講乜都要做咋喎

送外賣

好似兩三公里好撚近 但幾實好撚多燈位 有塞車 電單車都攝唔撚到啦

企劃
Programming 0知識

測量狗

咁點解要做？
貪香港冇人睇書 唔使做？

貨倉跟車

好多人以為我地一定係老粗人工高
但其實我地開足ot返足七日有時都有兩萬
但做既野好hea

我係倒番轉
做測量

保險back office (general insurance)
偏見係咩唔使講

lab狗
基本上真係咁
同埋要大量搬搬抬抬

個個以為係冷氣房著住件白袍

收皮啦垃圾

其中一個偏見出現，
設計適切小朋友既課程，每個主題幾十個活動全部涵蓋佢地學習目標同範疇，背後要做既文件，處理小朋友行為情緒問題，評估佢地學習有無異常等等，全部背後都有理論基礎，講都哂氣。
我唔會去質疑其他人既行業背後要知道幾多野，因為我唔了解，偏見就係唔理解先會出現

公司秘書
以前針茶遞水坐老細大脾講是非
其實係一門專業 要考牌 工作量好大好大壓力
要幫私企上市公司處理好多政府法律文件

屠房
以為牛會流眼淚

精算姐係計賭場賭馬賭波d數
林明貞個廣告仲話咩卡數精算師
其實係保險公司做...

我部機中毒 幫我整呀

兩樣野黎
樹藝師係睇症個個
攀樹師係落刀斬個個

老老實實做呢行好唔好搵
我見考個牌都幾貴下

哈利波特

同行
成日俾人問乜男仔都可以做秘書咩?

保險，從來唔駛sell客跑數
唔會做你生意，除非你開左間保險公司

未開化，呢個世界梗係要有人做，其實大部份人讀咁多書都只係用邏輯啊語言啊去做SALES，D術科商科真係屌你老味無柒用，做到術科工就話，撚有咁多高尚職業咩，大部份人都只係平凡人。

咁你要講吓HR係咪仆街係咪八婆post

呢期應該出到最少六位數一個月

啲親戚會話「咦 搵你買機票咪平？/我有啲visa野想問你呀」屌我撚知咩

長知識了

同行表示真係同人解釋咩係annual return都廢時 因為佢地都係唔明

米你老母咩樓主

政府工
外人以為返去打機訓教打波
實際做到狗咁 個個都話我殘左勁多 同時又以為我好撚舒服

點解一個placement可以咁唔穩定，定係冇左個project但要繼續跟其他野？

巴打咁好中氣，老當益壯

總有gay嘅老細嘅我明

園境師
啲人以為係花王園丁

講得好！
雞起碼明買明賣！
倫敦金雞，不了。

手足邊間公司 我岩岩出左牌 苦惱緊

好中

編劇

「係咪要寫啲人做咩？對白都要寫？」

咁唔係我要做咩？

「喂你個故邊度邊度唔得喎」

好多時唔得嗰啲係老細話事嘅

物理治療

曲線話地盤佬仲有好多都係臥虎藏龍

Retail sales

一定係冇學歷 又多mk做
淨係日日喺到企

以為under醫管局/屬於醫院既
由於唔知道under消防處,同時以為我地無體能要求,唔洗操練,輕輕鬆鬆
又角色定形消防員先係乜乜乜高大威猛體能好,我地就流既
次次同親唔熟既朋友解釋係做乜,係隸屬消防處既
就會聽到幾十句「下~」「消防員 ?體能好難架,人地好大隻架喎」「救護 應該唔多洗體能／好簡單下嗎」
心中都好無奈 無力再說明

精算？

護士
最中意姣醫生

本身對game企劃好有興趣，可以點入行

大時大節直接話自己冗員就算數
廢是解釋 解釋又唔明

同埋永遠自己既專業 人地覺得係唔專業
"下 好易姐 咪做下cpr 搓下心口咁"
但其實你地背後可能仲要考慮好多野
人地係唔知

Btw 唔係你果行

飲食業咪又係做狗

- 吓，做狗個個都識砌機換墨㗎啦！
- 寫個網頁 / App 其實好撚易，你禁幾個掣就有啦！
- 改少少野都話會破壞個 system design，你返鄉下耕田啦！
- 點解你咁撚廢唔識 AI 畫 2D / 3D 同剪片嘅？
- 喂，我部機好似死死哋，上嚟搞搞啦！
- 吓，要 server 㗎，整個網咋喎
- 唔該幫我整張卡片連 logo，要 CMYK 喎，同我做埋 spot UV 呀！
- 屌你老母整個 system 收我幾皮野？我落樓下買套 NOD32 都係幾舊水咋喎！
- 得閒幫我寫隻 game 呀，對你嚟講好簡單啫！
- IT team 都冇撚用，不如摺咗佢啦
- 你哋就發啦，最近林鄭都話大力搞創新
- 點解唔試下寫個 App，人哋 GogoVAN 都發到達啦
- 吓，做 IT 唔係吹吓水就得㗎咩，見人哋求其寫份 Business Plan 報大少少 earning 就 cap 到 funding 水

藥劑師
個個都以為好似中醫藥材鋪咁執下藥
實情係每次執藥都要check清楚醫生有無開錯藥，藥與藥之間有冇interaction
無事就好地地，一有咩事就要負好大責任
係外國藥劑師仲要幫病人打流感疫苗，量血壓，幫佢地戎煙, 回收針筒，同某部分病人做藥物評估(Medicine Usage review), 病人有啲咩頭暈身慶都係搵你睇左先去診所睇，冇乜事嘅話你就要開藥比佢地食，大鑊野就要轉介比診所睇，好撚大鑊嘅話就要轉介比A&E

化妝jj

好多人以為我係gay

都係 行行都有佢難處 越狗越無人做嘅工越值錢

中醫
個個聽呀媽9up就以為自己了解中醫，係到屌中醫

Asso仔
D廢老以為我地唔讀書又唔做嘢走去避世
曬屋企錢讀屎片
HD又笑鳩我地讀d嘢冇用
大學生又笑鳩我地係asso仔二等公民
連上個連登都要比人追擊
唔死都冇用 我地係社會垃圾

布歐
叫佢搵動物傳心師

手術室

啲人以為係遞下儀器咁
其實只係工作既一部分
手術前中後都要理，包括手術前對齊文件，確保病人準備妥當
手術中要準備儀器 例如啲腸鏡，微創設備
協助麻醉科插喉同抆喉
手術後intensive care 等病人情況穩定先番病房

x光佬
禁制

QC成日要去大陸睇廠同過夜
個個都話實有去叫雞
無叫遲早會叫

屌你咩大陸女人咁污糟

新鮮食品零售

啲客成日以為我地乜鳩野食同煮法都識
連隻牛隻羊點養幾時劏都關我地事咁
其實好多野我都係google先知

好多肉黎到都係又黑又梅
切左博冇人知

Big 4 Audit
以後好多內幕料識好多人

內幕料就冇,Bonus 好多同屌女屌到鳩痛就真既...

做過幾次手術 會明手術室護士負責其實仲大

其實直到今日都唔知點解會Shut down
直情係冇左個Project
到而家都好內疚
好似害左班細路咁 自己又乜都做唔到

偏見：安全佬係狗
事實：係慘撚過做狗

同親戚講做銀行，
咦你邊間分行返工呀？冇見過你嘅？哈哈哈

其實分行以外都有好多職位

上degree剝佢棚牙

空少扮機師

航空狗由自我感覺良好，
機上你就惡，返落地咪又係隻狗。

利申：機場掃地

其實有好多工三文兩語係基本, 所有服務業都要識架啦

屌 咁你答佢咁易你自己整咯死仆街

絲打考晒牌未?

空姐
個個都話係飛雞
邊有咁易識有錢人呀，又要清潔廁所
又要照顧啲麻煩客

Ching 係測量?

巴打 係皇家佬?

其實諗諗下又好似真係比人話仆街唔係冇原因既
因為依加普遍請人既起薪點真係低 特別係fg
所以老細會叫我地技巧啲去講野壓低啲人既人工
自己唔係特別做得出 所以做唔慣

好多測量Ching

機底地勤
D客上機見到我地行下企下無野做
實情係上客前半個鐘已經上緊貨同行李
仲要追機，最少做夠2隻

遇到320,321既垃圾機要人手搬
屌你D行李又重到金磚咁
明眼人一搬就知走水貨多過行李

翻譯員

打/寫錯字→你唔係翻譯來架咩
錯 Grammar →你唔係翻譯來架咩

然後聽到最煩果句
「咁你係咪識多國語言」

其實翻譯係學一堆理論之後套落唔同語言到

Ptgf ptbf

D人以為一定包屌
其實只係陪食飯睇戲 拖吓手咁樣

補爐

地盤
永遠D姨媽姑姐只係覺得地盤係得地盤佬或者建築師兩種職業

做ibank
成日問我有咩內幕料，炒咩股

hr係仆街人所共知啦
成個部門都係臭西八婆
做埋啲野完全係痴撚柒線

海關，以為你係碌卡過關查證查passport

嗰啲應該係動物傳心師

迪士尼
以為成日都一定有免費飛入去玩

夜晚去車比例高唔高？
有冇試過直接瞓到天光
不過就算唔洗去自己守果㗎車都會嘈醒好慘

影相佬同設計
啲on9客:
㩒個制好簡單啫，有咩野唔掂photoshop，聽日有相啦掛
屌你，10幾張相都lightroom推色呀，聽日就要有相
香港人最on9個點係佢地要好高既質量，但比生果金既價錢覺得係合理

收皮啦，除左對數同埋放下飛機，得閒坐係office 扮團結，你班友仲有咩識

地勤

覺得我地唔係入境處憑咩唔比我上機
覺得遲左少少飛機未走點解唔上得機
我係學生我係老人家我有小朋友
行李超重一定會waive
一定有得一齊坐

地勤係唔專業架啦全部都係check system
證件有效期 要簽證 要有回程機票等等
準備所需既野係乘客既負責
係當地入境要求 唔係要留難你

行船？

有好多野又要計數又要睇number度啲野嘅長闊高1mm都唔錯得，啲螺絲位小小偏差都比人屌到仆街
都咪話唔大壓力

細舖舖頭太子爺
要幫老豆計實盤數。睇下啲"老臣子"有冇篤數同算櫃桶底
學會隻眼開隻眼閉 呢個最難
由開舖望到收舖

乞食 唔係偏見

如果公司可以提供制服，其實幾型！
好多都係便服加件反光衣，又柒又不方便，放工臭晒！

保險
呃錢

書店

覺得我同圖書館搜索引擎冇分別
覺得我會認得所有書嘅外貌
覺得形容本書係咩顏色封面有咩圖案我就一定會搵到
覺得我有得免費睇書

研究員 個個以為科學乜都岩

實際上好多野都只係解釋到路徑

外人 CPA =$$
其實=狗

意為

前同行
係最大果個集團做左5年

你果D算正常
有D客成日都覺得個倉其實係鋪頭隔離
今日訂聽日就會有

瀉工

成日比連登仔屌淨係識報警
唔報警，到爆case又話人地唔做野
到報警揭發內情又話係為跑數

連字中間四個口，你講晒啦

街房呢？

航空公司

以為啲員工機票好正
但事實我用confirmed ticket多過subload ticket

有同事試過日本上唔到機番香港
要即場買左張東京經馬尼拉番香港嘅機票
成4000蚊

雞都好過你呀 傷天害理
你班垃圾收手啦

點apply job
想做

想問下攀樹師要點入行？

Call centre
但係inbound個隻
乜都要識
但係個個都以為我係cold call9

獸醫

你知唔知隻狗諗乜
當我神仙呀屌你

點解隻狗做完絕育手術會唔開心？
屌你老母 你被迫做完絕育手術會四萬咁口

好多人以為做個手術好簡單 低成本
點解收費咁貴
屌你 知唔知手術 檢查 各項儀器設備都好高成本

會所救生員 尻坐
事實曬到甩皮 又要受人氣 成個屋宛地位最低 成日比人屌 一日番15.5鐘 冬天又冇工開

我係喺日本做緊嘢
呢邊搵工對大學major無乜要求，只要你識日文，interview嗰陣表現到自己就得

同行

Pt偵探助手
以為要識hacking、偷聽、功夫

其實咪又係做下admin野落下site

做老闆就好搵
打工其實人工唔算高
始終啲人唔當你係專業

先學爬樹
or
搵會做樹木工程嘅園藝或者樹藝公司做學徒

精算
食飯埋單計數以為我心算好叻

教Science
個個學生以為我乜都識 簡直當我醫生

社工有咩實質工作做

會計
識加減乘除就得
遲早俾AI全數代替

幼師
成日以為日日返去玩bb

地鐵

好多人以為揸地鐵真係個司機踩油轉灣

手板眼見工夫黎。。。。。
專咩業
利申 同行

電訊
一講個個以為唔係SALES就係寬頻佬

其實知道晒Complications, 藥名同病理都唔簡單既

我係調返轉
計數/心算叻+讀數
俾人覺得我唔做精算 = 冇工開

律師 有幾種

所有Practice Area都識
可以隨便告人
義務幫人睇文件 只係望兩眼 唔使時間精力
記得哂所有法律條例
一定係大狀
有正義感 鍾意幫人

事實上:

可以做左幾年連庭都未上過
可以做左幾年連Statement of Claim 都未出過
睇文件好撚辛苦
平日查野都係Google多
做幾多年都唔會升職做大律師
有正義感鍾意幫人都唔係錯既, 睇下個人肯唔肯磅水lor

有大把律師做一世都唔駛上庭 除咗admission

做數研
食飯埋單/買野有折 都以為可以2秒計到個價
實情四則運算最差 當我地計數機

IT狗，
D人以為我咩都識，其實我淨係識寫CODE，
你部機壞左，要SET野煩請打比system support team。

做transaction多既的確無乜機會上庭
另外最多就比朋友叫睇合約文件有無問題
其他都認同

成日係街見到右手邊個野 其實咩黎

輔導員

以為痴線佬/有問題既人先要見佢

我 : 我讀心理學架
同事: 咁你知唔知我諗緊咩
我:

醫生都唔會知晒,何況係護士

試過有親戚俾份租約我睇
心諗我鬼識咩
但佢又唔信我真係唔識

心諗: 比份文具店標準租單我睇黎把撚咩

個個以為你番工淨係吹水

Maki

Know
Me

你邊個center?

好多人以為安全狗好懶，成日坐喺位唔出去行
實情啲文件多到仆街，有加冇減

做緊本地船，但人地一聽船話咪幾個月唔洗翻屋企

啲家長真係想你教佢嘢咩 想叫你幫佢湊仔咋

護士
啲人以為淨係打針派藥 實質忙到隻狗咁 執醫生手尾 病人事無大小 屙唔出屎都關你事 仲要睇成十幾個病人 又比班無理取鬧既家屬鬧 淨係識指指點點話我地做得唔好

Detail

你都on9
睇住細路仔先要最專業既做
一個唔小心就一世

依個真
個個都以為係做production 成日問 你係咪拍戲

利申同行

你唔係做production?
我做後期

平日查野都係Google多
做幾多年都唔會升職做大律師[

1 - 查野係用Lexis/PLC既
2 - 事務律師係唔會升職做大律師
要做大律師既話 要轉行

垃圾部門

IBANK入面做打雜
成日比人誤會係做front office 人工好高
就算講左position啲人都係唔識分
搞到我好尷尬 其實我唔係想充大頭鬼

我唔係職員

對 咩鬼雲端其他既都關你事
由其他firmware engineer
又係it 狗 又係玩電

唔係咩？

咁想問睇份合約收幾錢?
唔好意思開口問朋友免費睇合約
都係俾返市價好D

辛苦

係 成日俾人問係咪坐係到check身份證 屌用下個腦啦

我唔係production
拍完做完後期之後嘅野先關我事

咁保母又好專業喎

請教師兄點樣入行🙌🏽🙌🏽

馬伕聽講好危險

有聲

Vygostsky Piaget 果d Nursing 果d都要學啦
講到好特別咁

海員

個個都以為做呢行同水手一樣陣係拋下纜咩都唔洗識又唔洗讀書

飛機維修員
親戚都以為識整飛機

唔識架咩 咁維修啲咩

實際上都係

發行/宣傳？

大中華地區啲人特別唔識分海關同入境

最過份有人問我洗唔洗捉ii

total station

電腦繪圖
其他人會以為你識晒所有繪圖軟件甚或電腦軟件，電腦組裝，網路架構，痴撚線

人地屋企幾個工人都照請

信唔過工人 請個大學生跟功課默書 自己又輕鬆d 不嬲係咁

咁我又真係會，不過我係澳門，以前係水警改名，所以會做埋水警工作

護士

最惡頂其實唔係屎尿痰血，日日都見到慣
反而1對16個病人什至更多先係最難搞
每日淨係填唔同嘅form，做好多文件野已經用咗一大半時間，唔係我地唔想關心patient，而係真係好忙

遊戲設計

以為你返工就係打機
仲會以為你打機好勁

聽講銀行back office同我呢d文員仔做既野差唔多
不過係銀行做，聽落好似勁d

On 9

胸姐。

個個賣二手黑絲同底底。

老師
教嗰科嘅野你咩都識
例如教中文，所有古文詩詞你都有睇過

無知一問 做保安要有咩要求
我可能都有同其他人一樣對保安有偏見，但就唔會到睇唔起。睇到你咁講，想知道多啲

我都做設計
有時寧願唔同啲人講野，費事激親自己

點入行飲食？飲食咁大範疇，具體做咩先會過三萬？

其實唔係做risk man/technical 啲既department 好多時做既野都係整下powerpoint 同excel 同agent deal下啲要出街既design 類似高級打雜

之前有條友開Post話自己做back office,要將d信入信封 同埋入data

就咁講銀行back office 由10k文員包到去100k director grade都有

好無搵？我都係本地

政府工好hea好好做

屌你老母邊撚度hea連屙個屎既時間都無

senior就hea

唔係啦
只係覺得每行有每行難處
我覺得幼師絕對係專業

乜都識
其實乜都係識dd

我聽人講大家樂分店主廚平均連花紅都有3雞
之後酒店廚房大佬5-6雞 二廚4雞 點心3雞
係垃圾炒散無料到果班四圍走先得800-1000日
我識有個西廚就3雞幾 黃種人西廚算幾高人工了
一般嚟計中廚會值錢過西廚 (香港地嚟計)
日本餐我唔熟 不過見大工都係得兩雞 唔知大鋪名店俾緊咩價單 有料嘅應該都值錢
至於你問入行 白紙依家15000 包食
不過樓上有人話飲食業狗先做
的確係辛苦 如果你做樓面頂唔順嗌攰
廚房就更加難捱 捱翻一排習慣就無事

我十年前做過一間大機構物管已經全部degree 了
但反而坐房既老屎忽係中學畢業

飛左上去以為拍粒制就乜都唔洗理飲咖啡

同啊婆講都係渣巴士

HR
好多人覺得做HR嘅人一定又西又串

實際上
真係又西又串 仲好小家

呢句野基本上由讀緊書到出去做野
都會不停聽到

好似斷鐘計

銀行back office
走埋問我揭樓d息點計 咁多錢既樓按到幾多
想知上分行啦

我最嬲聽過一句：你果種語言？唔洗學，過到去講講下就識架啦！

車房仔

個個都以為係低技術工種